★【派錢4000蚊】已收140萬申請表 投表者還有一件事要留意…

政府派錢4,000元的「關愛共享計劃」於2月1日開始收表，迄今已收到超約140萬份申請表格，在職家庭及學生資助事務處轄下的學生資助處或在職家庭津貼辦事處在收妥表格後，會向申請人發放流動電話訊息確認收妥表格，如申請人並未提供流動電話號碼，職津處會以郵寄方式向申請人發出申請確認通知。

對於立法會議員張超雄去信財經事務及庫務局，要求政府延長關愛共享計劃的申請限期，局方回覆表明，計劃的申請期長達3個月，有意申請的人士應有足夠時間提交申請，如個別人士有任何困難和問題，可聯絡職津處以便協助跟進。

財經事務及庫務局回覆《香港01》查詢時表示，截至3月7日為止，職津處共收到約140萬份申請表格，當中約一半是經各投遞箱收回。目前市民除了可於原先31個地點投遞表格外，亦可於全港民政諮詢中心、房屋署屋邨辦事處等263個地方新設置的投遞箱交表，截止時間為4月30日。

市民投表後，不代表就可安枕無憂，還有一件事需注意。事關在職家庭及學生資助事務處轄下的學生資助處或在職家庭津貼辦事處在收妥表格後，會向申請人發放流動電話訊息確認收妥表格，如申請人並未提供流動電話號碼，職津處會以郵寄方式向申請人發出申請確認通知；如投表者沒有收到有關通知，即代表可能投表過程出錯，當局尚未收到有關申請表。

財政司司長陳茂波在2018至19年度財政預算案中，宣布推出「關愛共享計劃」，向合資格市民派發4000元，惟計劃推出以來，問題多多，惹來各方抨擊。首先，是派錢金額計算方法繁複，其次是表格申請程序亦相當繁複，不少市民炮轟提供住址證明的要求擾民，求助熱線亦長期「打爆機」。

到了1月21日，申請表開始派發，又鬧出各區一表難求的情景，令市民大感不滿。政府隨後推出4招補鑊，包括毋須住址證明、郵資不足獲寬鬆處理、額外加印100萬份中文版申請表格，以及增設24小時的服務熱線至34條。

lm

如投表者沒有收到有關通知，即代表可能投表過程出錯，當局尚未收到有關申請表。

仲未收到sms

直接當你冇申請
好野

屌你係咪成個箱俾人偷走架又無石Q守住

有沒人扔超過一個月仲未收到回覆？

DQ ed

好多

幫屋企人二月頭寄過去
岩岩一個月

半個月 冇SMS
係咪SMS 太難send
洗唔洗搵陳十二寫個Apps 做通知渠道

派個雞碎咁多都搞到咁柒，on9正苦

收唔到通知嗰d係咪要寄多幾份？

睇個勢都要再寄十封八封
淆淆地 即刻寄多封先 反正又唔洗郵票

每十日寄一封

搞咁多 最後一句當你無申請過 唔撚洗派

應該係唔夠人手sd,上星期一打得通去問幾時收到sms個職員話佢地仲開緊1/2收到既表

拎完sms又要屌佢幾時派
好撚慢

等住錢去溝女架屌你快d

我仲比左郵票去郵局寄左

x2

你收到sms未

收左

你又溝女？

搞到咁撚7煩 程序開支仲高過派糖支出

2月頭成班同事交 無人收到sms

咁少錢咪咁乞衣 下下同政府計較

會唔會整多張表格比市民查詢有冇交到表格
個交表程序不停loop

重覆申請 全部無效

政府又win

佢會俾你，就會send d $ 俾維尼一族

佢唔俾你

似

之前派六千比人屌

而家派4000比人屌得仲勁

我2月1寄 早幾日先收到

建設祖國冇所謂

2月11入箱，未收到

唔合格都講我知呀
2月1號寄到依家都未有sms

寄多次啦

二月到依家 應該有一大半都未有sms 正苦係唔係請緊人專sd sms

2月8寄 岩岩收到sms

2/13 寄 仲未收倒

二月頭交一樣未收到
唉睇嚟要再遞多幾份

岩岩睇緊個post就即刻有短訊 2月中交表

我啲朋友2月3寄都收到喇喎
係我2月10幾寄就未收到

屌, 咁你都要講下過左幾耐冇收到就當收唔到
我交左3日冇收到, 同我交左7日收唔到係兩回事
on99

俾維尼好過俾你條垃圾啦

每一日寄十封

2月4交 未收到sms

唔整網上申請真係on99

2月中交 未收到sms

想知收到sms話confirm咗收到 咁又會幾時派錢？

屌你mon住我覆架
一覆就即收到sms

5月中第一批

2月1日全家一齊寄，我同老豆都有sms,係阿媽冇sms

2月18寄表 琴日收到message
我仲以為效率幾高
原來唔係個個都收到

2月3交，仲未有sms

二月頭交仲未收到sms

哇 你2月18都收到

2月1寄 未收到sms

岩岩開呢個po就收到sms
2月1交

下 我4號寄未有打去問又話仲搞緊2月1個堆

收到SMS 都唔等於齊資料 只係話你知佢收到

抵死啦，人手輸入140萬份表，諗起都覺得成件事根本上係反智

反而想知佢幾億行政費請咗幾多人入

都係18號寄 仲未收到

屌 2月1號寄 依家仲未收到sms

hk no IT

2月1寄 前日收到

想問
我2月頭已經交左表，但係2月中突然比銀行cut咗戶口，應該點好？已經即刻申請左另一間銀行戶口啦，打過過去佢哋嗰個熱線，話叫我唔好做任何野，唔好重複交表，有出錯自然會通知你好似hea緊我咁，究竟點做好？

寄失咗啲個人資料會唔會俾人偷撚晒???

佢發現問題會通知你 最緊要有收到sms

屌啦交表之前又唔講清楚
而家sms又冇

已經收到了

屌你地班仆街係咁重複交表咪惡性循環囉，收唔到就等下啦屌

過唔到戶

政府當派左，關人

我幫阿媽填嗰陣填 唔記得係填咗
我定係佢嘅電話號碼 如果係佢嘅
電話號碼 因為佢啱啱cut咗個台
而加唔會收到 呢個情況點處理

重覆申請就dq

利申:2月1號寄3月7號終於收到sms

咁我仆街啦
我2月1號 交左比樓下區議員
條撚樣2月15號先交比政府

call g都要錢㗎

半個月 重未收到sms

明明整個system就可以24小時輕鬆搞掂
係要請人返黎慢慢做

2月1號郵局寄，咩都收唔到
我貼5蚊郵票把柒？？？

on9仔免郵費㗎

點樣人手入資料

係唔係3月7號仲未收到sms就係申請失敗?

今日收到sms

2月1寄 今日收到sms

幾耐無收到信息要再寄又唔講，抛一句令自己增加工作量

想問下交去郵筒係唔係都得

2月1交 3月6先收到sms
仲以為佢收唔到我份form

費事俾政府有理由reject啫
嗰5蚊真係care咩點知完全冇聲氣

我唔知點解
我同老豆老母果份表放埋係一個信封
我同老母都有sms 就係我老豆無
咁姐係咩意思

琴晚先收到

正想問
三份表同一個信封
得兩個人收到sms算點

2月4號拎去入箱，冇收到

3月中前都無sms 打算寄多份去
其實加重左佢地負擔既，又要核實多次

我相信好多人都會咁做
4月尾就完
仲大把人未收到sms
又無話幾耐前會有sms

2月11 交。未有SMS

啱啱個禮拜二投左箱
仲未收到SMS

2月1號交
尋日收到sms

入嚟留個名，睇下會唔會覆post就收到sms

其中一份Lost左

佢地office應該似咁

二月頭交 仲未收到 屌

2月頭交 仲未收到

都係2月18號寄 未收到

你地個時仲話咩早交唔計 我一拎表即交神早收到sms

少少錢仲要咁煩 唔好撚好派啦劏房波

會益維尼

電子申請, email 即時confirm 係得
不過中間冇油水落袋, 彩你都傻啦

波叔話齋: We can Surr five 符

你就on9仔
唔夠郵費俾人抽起
過多排計返郵費先交去架

個個都屌政府唔搞網上申訴
最後呢 屌完就算
都係死死地氣填form入信封

幾時先收到sms

之前咪講寫個app要18個月，睇嚟就算寫app慢 都會快過人手入資料，咁搞法咪2020先派得完

搵連登仔寫 兩日交貨

1月31日寄表

未收到SMS

點解有啲人遲啲交會早過早交既收到

而家都未得閒填

琴日收到sms

睇完個post就收到SMS

二月一號寄 依家都未收到

明顯佢地on9 d信壘上去 之後做面果d先
last in first out

2月4號入左入境個箱,岩岩先收到SMS

每人派4千咪唔洗煩囉

農曆新年後入表，今日收sms

好彩冇申請

2月8交，仲未收到sms

屌你老母先唔講整個網上交表系統有幾難 要親身去交表同郵寄都算
你老母你處理啲申請可唔可以快撚手小小 交左差唔多成個月都冇sms 又驚寄失過期申請唔到

二月中寄，到依家都無sms

已經準備好每一星期一封

二月頭交，都係岩岩先收到SMS

2月4日 仲未收到

2月1號入箱仲未有sms

2月1日入郵筒，前日收到SMS

係咪要每日打去問收到未？
肯send sms比我咪？

每一日奇十封

應該有程式send la
唔好話我聽係有批師奶負責一人一部電話加聯絡人再逐隻字打再send咁弱智ma

到時報告話派左成幾錢幾錢，但其實就報大數私吞

2月1交表 三月五號有sms

上個月Dum 去屋企樓下嗰啲收集箱 到而家都未收到

交多份穏陣

Ching唔洗緊張 等多幾日

頭一早交都咁遲先收到
證明未收到既唔洗咁快急住

前日先入箱

屌 收到收唔到 唔係靠彩數？
屌你on9政府

政府真係世界級
仲用緊90年代既方法收表

btw, why老貓有sms

我再投一份定應該點

傻閪
郵票錢都蝕比佢

2月4入箱到宜家零消息
點解遲交咁多啲人都已經收到SMS

1月31寄
3月8號收到

二月頭

有無人寄呢個地址

2月9號寄仲未收到

我仲要幫埋我屋企人一齊寄
如果fail左就攬炒

may be dq

我係寄呢個地址 2月頭幾日寄 琴日收到sms

咁撚大獲

2月頭交 到呢家仲未收到sms

Thanks

幾時係deadline?

班撚屌玩野掉撚左扮無收過都得架啦

叫咗個做政府嘅親戚幫我每日print form+copy遞

老貓收到未
收到啦

而家係咪真係無住址證明都批 好驚又要交多次

一於揀人派啦

咁我好唔好再交過

已經寄左一星期 未有sms

哦，唔係點 唔要呀 定遊行叫佢搞網上申請

未截止已經140萬，截止肯定超過300萬份

vip

一星期前已收到

dnlm 2月8寄完到依家都未有

2月中寄到依家都未收到

寄咗成個月乜都收唔到

政府咁on9
真係搵人手 send都唔出奇

重覆申請 DQ你

不過你唔交多份，佢又扮收唔到

政府點都win

又贏

自己醒水

收到收唔到 絕對靠彩數
香港政府係好野, 無得頂!

2月8號寄
仲未收到
都唔撚知係咪寄失
想問如果4月30都未收到應該點做

即係點？

上去問下掛？
重交又唔得
電話又hea你

前幾日先寄 應該要等到下年

其實有冇人真係重複交左表

郵寄都算，區議員話親身交左，唔好撚同我講無

日日都推 推到有sms

呢個政府真係 ...

強力一推

有冇話收到會幾時派

仲未有sms啊，屌政府老母

收到sms 會幾時收到錢

仲未填 限期係。。？

未收到sms

會唔會扮收唔到唔撚派錢。

終於收到sms

收到sms幾時先會有錢？其實依家有人收到4000蚊未？

首批4月派

一開始可以寄嗰日就寄咗，而家都未收到，係咪應該寄多封

利申 俾足郵票

我都係，2月頭入箱到以家

琴日收到

2月中寄仲未有

應該要收到先有.

交左兩日，仲未有通知，我諗交多次穩陣

交左兩日就想有通知

交左三日就想有通知
交左四日

一日拖一日，病態黎架師兄

keep住摟屌嘅支共殖民政府